%\listfiles
\documentclass[tg]{mdtufsm}
% um tipo específico de monografia pode ser informado como parâmetro opcional:
%\documentclass[tese]{mdtufsm}
% a opção `openright' pode ser usada para forçar inícios de capítulos
% em páginas ímpares
% \documentclass[openright]{mdtufsm}
% para gerar uma versão frente-e-verso, use a opção 'twoside':
% \documentclass[twoside]{mdtufsm}

\usepackage[T1]{fontenc}        % pacote para conj. de caracteres correto
\usepackage{fix-cm} %para funcionar corretamente o tamanho das fontes da capa
\usepackage{times, color, xcolor}       % pacote para usar fonte Adobe Times e cores
\usepackage[utf8]{inputenc}   % pacote para acentuação
\usepackage{graphicx}  % pacote para importar figuras
\usepackage{amsmath,latexsym,amssymb} %Pacotes matemáticos
\usepackage[%hidelinks%, 
            bookmarksopen=true,linktoc=none,colorlinks=true,
            linkcolor=black,citecolor=black,filecolor=magenta,urlcolor=blue,
            pdftitle={Título da Dissertação ou Trabalho ....},
            pdfauthor={Nome Autor Sobrenome},
            pdfsubject={Dissertação de Mestrado},
            pdfkeywords={Dissertação, Modelo, LaTeX}
            ]{hyperref} %hidelinks disponível no pacote hyperref a partir da versão 2011-02-05  6.82a
%Nesse caso, hidelinks retira os retângulos em volta dos links das referências

%Margens conforme MDT 7ª edição, arrumar diretamente no mdtufsm.cls para funcionar a opção twoside *PENDENTE*
\usepackage[inner=30mm,outer=20mm,top=30mm,bottom=20mm]{geometry} 

%==============================================================================
% Se o pacote hyperref foi carregado a linha abaixo corrige um bug na hora
% de montar o sumário da lista de figuras e tabelas
% Se o pacote não foi carregado, comentar a linha %
%==============================================================================
\input{macros/bugcaption}

%==============================================================================
% Identificação do trabalho
%==============================================================================
\title{Monitoramento de ambientes e controle de frequência acadêmica através de visão computacional}

\author{Fontaniva}{Guilherme}
%Descomentar se for uma "autora"
%\autoratrue

\course{Curso de Ciência da Computação} 
\altcourse{Curso de Ciência da Computação}

\institute{Centro de Tecnologia}
\degree{Bacharel em Ciência da Computação}

% Número do TG (verificar na secretaria do curso)
% Para mestrado deixar sem opção dentro do {}
\trabalhoNumero{}

%Orientador
\advisor[Prof.]{Me.}{Bevilacqua}{Fernando}
%Se for uma ``orientadora'' descomentar a linha baixo
%\orientadoratrue

%Co orientador, comentar se não existir
%\coadvisor[Prof.]{Drª.}{Pereira}{Maria Regina}
%\coorientadoratrue %Se for uma ``Co-Orientadora''

%Avaliadores (Banca)
\committee[Dr.]{Torchelsen}{Rafael Piccin}{UFFS}
\committee[Me.]{Padilha}{Adriano Sanick}{UFFS}

% a data deve ser a da defesa; se nao especificada, são gerados
% mes e ano correntes
\date{19}{Agosto}{2013}

%Palavras chave
\keyword{Detecção} 
\keyword{Reconhecimento}
\keyword{Visão computacional}
\keyword{Câmera comum}
\keyword{Computação gráfica}
\keyword{Processamento de Imagens}

%%=============================================================================
%% Início do documento
%%=============================================================================
\begin{document}

%%=============================================================================
%% Capa e folha de rosto
%%=============================================================================
\maketitle

%%=============================================================================
%% Catalogação (obrigatório para mestrado) e Folha de aprovação
%%=============================================================================
%Somente obrigatório para dissertação, para TG, remover as linhas	77	%
%Como a CIP vai ser impressa atrás da página de rosto, as margens inner e outer	
%devem ser invertidas.
\newgeometry{inner=20mm,outer=30mm,top=30mm,bottom=20mm}	
\makeCIP{guilhermefontaniva@gmail.com} %email do autor		
\restoregeometry

%Se for usar a catalogação gerada pelo gerador do site da biblioteca comentar as linhas
%acima e utilizar o comando abaixo
%\includeCIP{CIP.pdf}

%folha de aprovação
\makeapprove

%%=============================================================================
%% Dedicatória (opcional)
%%=============================================================================
%\clearpage
%\begin{flushright}
%\mbox{}\vfill
%{\sffamily\itshape À UFSM ......}
%\end{flushright}

%%=============================================================================
%% Agradecimentos (opcional)
%%=============================================================================
%\chapter*{Agradecimentos}
%Obrigado ao \LaTeX por facilitar a digitação do trabalho


%%=============================================================================
%% Epígrafe (opcional)
%%=============================================================================
%\clearpage
%\begin{flushright}
%\mbox{}\vfill
%{\sffamily\itshape
%``Frase da epígrafe''  }
%--- \textsc{Autor da frase}
%\end{flushright}


%%=============================================================================
%% Resumo
%%=============================================================================
\begin{abstract}
\emph{ Com a evolução da velocidade dos computadores e da melhoria das técnicas para algoritmos, uma quebra do paradigma intrusivo para o não intrusivo torna-se viável. Um usuário não precisa necessariamente trocar seu meio para usar a computação, ela pode ser inserida nos locais, tornado-se algo mais natural e não intrusivo. 
	   O trabalho desenvolvido propõe a implementação de um dos passos que possibilite essa alteração de paradigma: a detecção e reconhecimento de pessoas para controle de frequência acadêmica através de uma câmera comum. O trabalho proposto é uma aplicação de detecção e reconhecimento de pessoas através de técnicas baseadas em visão computacional, a partir de sequencia de imagens digitais capturadas num ambiente. 
	   A aplicação trabalha executando três passos principais: detecção de pessoas utilizando técnicas de visão computacional, segmentação das faces e, por fim, utilização dessas como entrada para um sistema de identificação de pessoas. O trabalho possui como contribuições uma revisão bibliográfica acerca de técnicas para detecção e identificação de pessoas, bem como uma implementação funcional que permite a quebra do paradigma de uso intrusivo ao não intrusivo.}
\end{abstract}

%%=============================================================================
%% Abstract
%%=============================================================================
% resumo na outra língua
% como parametros devem ser passados o titulo, o nome do curso,
% as palavras-chave na outra língua, separadas por vírgulas, o mês em inglês
%o a sigla do dia em inglês: st, nd, th ...
%\begin{englishabstract}
%{Dissertation Title}
%{Post-Graduate Program in Informatics}
%{Keywords1. Keyword2}
%{March}
%{st}
%Abstract ... Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...
%Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...
%Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...
%Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...Abstract ...
%\end{englishabstract}

%% Lista de Ilustrações (opc)
%% Lista de Símbolos (opc)
%% Lista de Anexos e Apêndices (opc)

%%=============================================================================
%% Lista de figuras (comentar se não houver)
%%=============================================================================
\begin{sloppypar} 
	\listoffigures
\end{sloppypar} 	

%%=============================================================================
%% Lista de tabelas (comentar se não houver)
%%=============================================================================
\begin{sloppypar} 
	\listoftables
\end{sloppypar} 
%%=============================================================================
%% Lista de Apêndices (comentar se não houver)
%%=============================================================================
%\listofappendix

%%=============================================================================
%% Lista de Anexos (comentar se não houver)
%%=============================================================================
%\listofannex

%%=============================================================================
%% Lista de abreviaturas e siglas
%%=============================================================================
 %o parametro deve ser a abreviatura mais longa
\begin{listofabbrv} {Adaboost}
   \item [HOG]       Histogram of Oriented Gradients
   \item [AdaBoost]  Adaptative Booster
   \item [SVM]       Support Vector Machines
   \item [OpenBR]    Open Biometric Recognition
   \item [OpenCV]    Open Source Computer Vision Library
\end{listofabbrv}


%%=============================================================================
%% Lista de simbolos (opcional)
%%=============================================================================
%Simbolos devem aparecer conforme a ordem em que aparecem no texto
% o parametro deve ser o símbolo mais longo
%\begin{listofsymbols}{teste}
%  \item [$\varnothing$] vazio
%  \item [$\Gamma$]  Gama
%  \item [$\forall$] Para todo
%\end{listofsymbols}

%%=============================================================================
%% Sumário
%%=============================================================================
\begin{sloppypar} 
	\tableofcontents
\end{sloppypar} 

%%=============================================================================
%% Início da dissertação
%%=============================================================================
\setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip}

%Adiciona cada capitulo
\begin{sloppypar} 
	\include{capitulos/introducao}
	\include{capitulos/desenvolvimento}
	\include{capitulos/revisao}
	%\include{capitulos/conclusao}
\end{sloppypar} 

\setlength{\baselineskip}{\baselineskip}

%%=============================================================================
%% Referências
%%=============================================================================
\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{referencias/referencias}



%IMPORTANTE: Se precisar usar alguma seção ou subseção dentro dos apêndices ou
%anexos, utilizar o comando \tocless para não adicionar no Sumário
%Exemplos: 
% \tocless\section{Histórico}
%%=============================================================================
%% Apêndices
%%=============================================================================
%\appendix
%\include{capitulos/apendicea}
%\include{capitulos/apendiceb}

%%=============================================================================
%% Anexos
%%=============================================================================
%\annex
%\include{capitulos/anexoa}

\end{document}
